有冇慈雲山人入黎講下舊史?

N年前有吉之島, 以前日日入去試食, 睇BENTAI模型
巴士站有間 「雲山金店」
果時$0.5 可以買到爆食, 有香口膠, 有提子味既糖, 好硬果隻
冇錯, 係5毫子, 而家5蚊都買唔到罐汽水
曾幾何時慈雲山可能係繼MK後最多網吧既地方
網英, 網天, 森林, 八爪魚,網蒲, IONE, 網戰, 神舟....
到而家全部執哂, 連個街市都執埋
仲多左條濕鳩天橋

有冇巴打入黎一齊懷念下

好食好住

其實點解堆網吧執得咁勁，係差唔多死哂果種

慈雲山吉之島好唔捨得呀，仲記得佢執果時去掃佢啲半價數碼暴龍機

有冇巴絲仲記得果陣喺慈雲山食「炸蛋」、「公翅」、飲「聯合國」

變晒做燒烤鋪

應該有15年。。。

兩溝

之前中心頂樓仲有四驅車場
比領展接手後咩都無晒

應該有十幾年前，當時間酒樓好似叫敘福

之前成日去雲山金店到買新一期老夫子

點解當年會發展慈雲山

明明山邊黎仲要住勁多人

仲記得細個果時阿爸成日帶我去個間舊式戲院睇戲

嘉豐茶餐廳
由細食到大

宜家多左新移民 好多邨G

依家開係果個位啲鋪，間間都頂唔到半年

無乜點再見倒慈雲山舞王

我估好多人未出世, 以前觀音廟係好多人, 仲有D籠係真係有動物睇.

山上成山都係吊鐘花, 但絕左種成30年以上

係咪𧴯住個骷髏頭斜𧴯袋嗰個？

細過好鐘意去赤強食野
宜家翁記上海野對面

仲係到喎 你早上返工時間去中銀 長期係到跳

木屋區

屌條濕尻6億800萬橋都唔知做乜尻

quote錯?
佢成日都係大快活出面

深水涉木屋區大火, 之後好多災民就搬左上慈雲山, 記憶中最近慈雲山既木屋區係鑽石山龍翔道.

同墳場頂既山上, 真係要入墳場先去到

係咪紥住鬍鬚個個

鑽石山同慈雲山上木屋區爭九里遠喎

吉之島
宜家5-7樓果度d鋪真係無乜人行。

記得以前冒險樂園嗰位係賣傢私
細嗰自己成日自己行去玩具部到睇嘢
吉之島之後就會叫咪: xxx嘅家長請嚟到檯台

森林好似未執？
定係易手改左名

慈雲山真係無咩木屋區出現過, 咪只係得墳場果小小位, 家下鳳德公園個小彎斜路果段仔以前都係木屋區黎

以前基慈小學隔離一整片都係木屋嚟

網浦都識 勁
之前成日去 因為網天每個鐘8蚊
佢就五蚊

網天前身 叫網想號 都係叫貴

不過之後 啲game 浦點機玩唔到
網天啲機明顯好好多
最後去開網天

舊時有張無忌電器傢俬鋪

又有小食店

7樓兩間茶樓

以前屋企人住十八座

山邊黎講算平坦 如果住正望落去觀塘黃大仙 真係可以當豪宅賣 但用黎起晒公屋

沙田坳豪華靚景都起公屋

仲有d南亞細路

37m總站同新光中間仲有幾間剩

日昇舊底係開沙爹皇
太興個位 之前間上海菜幾正
銀絲卷 酸辣湯正

有無人住孖六？

記憶中未見過果道有木屋區

鄭列瓊

佢老左好多

以前日日去架，但執左都有十年，樓下有個阿伯赤榚點

細個讀保良四小，睇住周圍d 野不斷拆不斷起，之後搬走左但繼續讀中學，慈雲山個變化真係好大

有冇人記得健一小廚？ 黑店黎

杯熱奶茶幾好飲

你係讀新校定舊校先? 舊校係舊惠康隔離

初初搬上慈雲山果陣37m$2.9 佢依加好似成$3.9

話明四小當然係舊校
好懷念排隊放學分唔同龍向唔到地方走，我係上長樓梯去毓華街，果時慈中，慈正乜都未起

只係記得金飯碗

校友

我年代係仲有張祝山小學, 123座, 58~6幾坐, 健康院果D 7X坐

保良局四小即係而家邊到

校友巴打

仲有惠康行上d 有間粥舖，馬會隔離

果時上堂下面山就會爆石, 只隔一條馬路

唔係係學校村果邊?

十三太保

現時慈樂邨樂歡樓位置

巴打你應該係70後？

自膠睇錯野

仲有家下毓華街間7仔, 前身係幼稚園黎

家下間老人院, 前身真係戲院

健一小廚

當年係叫死飛仔

4.1

識唔識慈雲山十三太保？我排最細

以前慈雲山淨係ione都有3間
毓華街一間 鳳德兩間

讀中學時去過我間學校演講過

有冇去開網蒲嘅巴打相認下
當年個老闆係咪叫terry？點解佢執左去，係咪搵唔到人頂手 仲記得佢好鍾意玩dota

btw，仲記得網蒲係大概08年9月4號到執，本身有班fd周不時去網蒲打機，之後就少聯絡了

你未出世啫

未

舊校惠康附近變化不大
係d舖變哂食肆

霸王山莊

我二蚊搭到而家四個一

仲有以前王日華都係住59座, 成日係小學個球場踢波, 未拍射鵰之前都仲係道, 一紅左先搬去廣播道.

咁係幾多年前? 50年代?

加到十蚊都要局搭

領展佛心執埋街市

老闆係四眼仔
我去親多數唔係佢睇鋪
有個呀伯成日拎報紙遮住睇咸相

會員卡編號 1475
但會員同唔係會員 無咩大分別

我情願係旺角搭巴士都唔想坐37M

霸王山莊都唔算好舊啫
印象最深刻都係吉之島 (有部粒粒雪糕機
印象中菠蘿東同東興係打龍通
要對付威文咁
後來東興就搬走左 (東興個肥佬態度差到hihi 細個果陣去問少少野都比佢趕走)

仲有而家元氣果個位，好耐之前其實係海皇粥店
而家想食粥就要去毓華街度買

網英網天 當年8 蚊一個鐘比ione 打到殘

冇記錯好似叫金點唔係叫金店
以前細細個每個星期都去買漫畫睇
成日俾老細叫我行返出少少 入面係放鹹書

無錯 係叫「雲山金點」

有粒粒雪糕

正想講

相認，以前日日去打機，terry係頂上一手，果時啲機8成都係廢，佢好似洗左好多錢大執，但之後都係冇生意頂唔住，冇計因為太少game，但果時日日打信長真係好回憶，沒錢我記得係08年9月執，轉眼間就十年

網英
好懷念細個唔食飯拎錢去為左打一兩鋪信長
仲有天堂居隔離士多賣3蚊枝查字典

沒印象

以前好運近門口有擋魚蛋店
個呀叔成日嗌「過黎啦喂！」

訓左幾耐？

係而家豐澤果個位
但做唔夠一、兩年就執咗(好似係

萬年戲院
...

萬年戲院

我記得金飯碗以前係我的茶餐廳
日昇以前係沙嗲王

好記得日昇第一開就去幫襯 佢走漏左我同屋企人張單...跟住就話呢餐唔計錢 宜家好似轉左幾次手

仲有味千個位永遠做唔長

以前住35 座
紅番山年代不再

記得味千個位之前係唔知咩樂園黎

當年連heat project 都會hang
要重開先得
我就係當年因爲咁而轉網天

日昇裝修左好多次

點解冇人講66座小販區，每日放學必到

加下做左算耐 味千

椰林閣本身叫咩紅石定紅鑽石

網天老闆成日屌尻小學雞

如果將起橋個6億用黎補助上山車費幾好 或者整架穿梭巴
呢家寧願行上去都唔想益37m班愛國司機

以前放學會走去毓華街搵個呀婆買糖食

洪記

以前毓華街馬路口有間士多 細個成日買唧唧冰綠豆冰 依家賣菜又賣肉

37m收益港鐵好似有份 佢點會搞自己盤生意

係洪記，$2茶字典，$10糖一大袋，以前係對面返學日日都要買，返學買，放學買

果個觀音廟係咪已經荒廢左果間

5樓！以前八方雲集個位

仲有珍時店都多野行

慈雲山人留名

當年13太保幾撚威

其實好難食

家下好似有人出錢整過, 家下望上去都唔同左, 果時係朝邊好多石籠, 家下唔知拆晒未

記得以前譚仔果個位係間教音樂既野叫笛卡兒 跟住之後開佳寶到依家譚仔
有冇人知道依家譚仔隔離果間加藤屋咩來頭？ 裝修左幾個月都未開張 佢係咪唔洗比鋪租

惠康後面堆公屋

間學校由慈雲山搬去新蒲崗，再搬去啟德

珍時店

八爪魚由全場爆哂要等位 到臨執都有去過
臨執果陣星期五晚 全場得我一個客
開個lol 都要較最低質先無咁lag

以前仲有個大肥佬朝朝托住條車胎跑德愛, 家下唔知仲有冇跑

好似做會員便啲，同埋可以些數account

以前佢會一邊跳一邊用好淫嘅眼神望住你，最近見返佢都係帶住耳機扭兩下屎忽就算，佢老啦

我覺得八爪魚唔係賣電腦既性能係賣個冷氣 因為真係好撚凍

80後，舊校舍最後一屆畢業生

仲有麥當勞前身係渣打銀行

以前一開頭d機最勁

紅寶石 但啲野食同椰林閣都係差唔多

記得3樓菠蘿東櫥窗擺住超人同哥斯拉

同埋吉之島個bgm而家都記得。吉之島執左後，6樓有間珍時店都叫有玩具睇，點知都執埋。而家一間玩具舖都冇

r海皇粥店...本身九龍灣都有間，但都執埋

呢間好好食...但好似唔會再開？5蚊一包炒面，5蚊5仔腸粉

之前做過越棧，再早十年前係冒險樂園果啲鋪

以前細個日日由慈正 行落去神舟打機 佢就汁個時 入去打機都會送爆谷 有冇人記得

真開心樂園!
果陣成功同個fd唱幾蚊
之後玩果部滅火遊戲機
成功滅火就會趺番幾個幣比你玩(甚至可以賺番轉頭)
當然成功禁到抽根

其實住過幾多座幾多座，最後生都80年出世？ 上wiki睇90年就拆哂

係啊 貼左張自拍係台頭，以為自己好型

老母當年住43座

忘記了，變得太快...

以前有間茶樓叫做鳳德樓

呢家唔講慈雲山，成個黃大仙區執剩一間網吧

食過...老細係個阿嬸黎，爆谷比狗食btw

一路覺得波羅東個名好核突 用番東興個名仲好

慈雲閣算唔算地標

我以為講下十三太保添

條友打機打都好肉緊，叫佢開機會要你等陣
死咗會嬲尻屌你快撚啲

會員卡 以前有唔少人走數，因為網蒲係打完機後再計時間黎埋單，有d人會打完機就扮出去聽電話，之後走佬，但條數就落係fd張會員卡到，因佢地開機用fd果張會員卡

btw，有d懷念之前成班人都打成一片，一齊打信長

加藤屋都係三哥旗下
西九龍都有間
純估計唔知係咪母公司丸龜唔俾開？
唔係冇理由裝修大半就丟低晒白交租

最早期歡樂天地
全線收皮就變咗死位，開乜都死

四樓嗰間，細個成日同呀嫲去飲茶
好撚掛住

雙鳳街聖母對面有一間
鳳德真善美醫護隔離巷仔都有一間
以我知道有咁多

雲山金店係咪依家貢榮個位？
我記得以前好似係個到買過yes

紅寶石都係椰林閣集團

蒲點信長 5v5長期爆人，爆人就打vlan

我都係
可惜我呀公已經。。。

$4.1 啦～

話時話吉之島個位都已經裝修咗幾次
記得有排係黑壽司同咩拉麵

仲記得係個波地開片

扒王拉麵，扒王之王旗下，開頭唔係好旺，後期做埋早市就好啲
目黑壽司都叫多人食咁樣

記得依家鴻福堂個位 以前好似係7-11定士多
都唔知點解會開咁細間係呢個位
細個仲見到有人係個到偷野

仲有中銀隔離有間士多
成日都會買個半條牛奶樂

小食館

神舟d死mk玩勁舞個喇叭開到幾撚大聲

砌機無點平過
租金上升
最緊要係ONLINE GAME本身都式微
偏偏有幾間(IONE 陽光)做到連鎖用平價優惠壓價咁樣打壓對手(細網吧)

最緊要係啲機一廢就會莫名其妙相傳得好快
之後就會無人去
無人去就更加無錢換機
好自然就成間運營死左

除左某幾間據聞係買鋪位(森林)
其他都執鬼哂 基本都係呢個原因

I-ONE都成日執完又再開
好似係因為個業主成日想加租,I-ONE計完條數賺唔到執一間又附近再開算

吉之島趕走左最唔好 d位個兩層除左轉兩間超市同萬寧其他可有可冇

以前中學一大班人唔食lunch 走去八爪打機

毓華街間 菓子屋
老闆娘超好
帶唔錢可以下次比
之前好俾人收舖果時 比啲古惑仔搞
好似暈左定咩

中秋特備節目
爆gas
年年中秋夜晚都boomboom聲

間扒王拉麵永遠都冇人食😂😂😂 我食過幾次 見係完全冇人

成日補完習都會去食冷面
其實好難食

近期多左間運動野？
有冇人入去睇過
我覺得依間野好快執粒

老闆娘死咗

係

試過特登扮唔夠錢
第二日番去還果陣
搏佢讚我

我86年搬落毓華街前都係住山邊木屋

敍苑前身係超群 同匯豐
宜家馬會搬左上中心好唔方便

執笠之後先死 定點

間舖窄到呢～
個雪櫃門勁難開

正和樓下間東山

紅登source

畀隔離MK激暈之後死咗
然後佢個女幫手執咗間舖，好似有上慈雲山group講過件事

細個成日去 健一小廚 海皇粥 食

以前係宜家米飯個位
成日都勁多阿叔喺門口煲煙聽馬

上網 search埋, 加自己記憶都唔記起有一木屋區. 實際位置係邊?

有冇人記得舊時郵局係邊個位
我太細個，印象係慈樂邨嗰邊

好少講毓華街 永遠講萬年嗰頭

聽老豆老母講日日放學邊食邊睇中央劈友

太興嗰個位上幾手茶記
有個啊姐由好好(個名好似係咁)做到轉幾手都仲係到

咁仆街
依家班mk 仲係隔離開舖定點

向陽村

之後開果間酒樓.. 已經唔記得叫咩名..
上年都執埋, 記得中學果時仲有18蚊燒味飯
講緊係六七年前到

之後都收咗皮

同上... 好多回憶....
以前都成日同屋企人去呢到飲茶..

7-11 又係N年前

邊有咁多劈友, 真係未見過? 返而得愛後面個運動場好多人打野戰就見唔少.

幾年前敘苑25蚊學生餐 唔知而家加到幾錢？

買個杯面上去食啦

食過好大隻甲甴。。。

大概停車場入口位置

由出世到而加都仍然屹立不倒嘅應該得返味千隔離間順興金鋪

細個興陀螺嗰期，成日都上七樓同其他人對戰
嗰啲啲食蕉成日叫我地唔可以喺地下玩，會整花地磚

我印象就係依個位
嗰時啱啱搬嚟住，冇幾耐就搬咗去巴士站

其實點賺錢...

以前好多mk圍埋一堆 宜家變撚哂蝻亞人
Mk 尚且眼超超煲下煙 班生蕃又跑出馬路 前排小精靈個期仲斬人 屌你老母張超雄

可能我地一齊玩過

KFC都搬咗位，真空期重以為佢執笠
由商場開開到宜家又唔使裝修就應該重有四樓近巴士站間時裝店

舊KFC 廢老中心嚟

講緊50幾座嗰時
成日都打架開片(聽講

嗰時真係美好嘅時光
吉之島玩具部又係細個鍾意留連嘅地方
成日都要五樓行入去睇下有冇人玩暴龍機，摟對戰/合體，又或者玩GBC金銀版對戰傳寵
記得會坐喺隔離美食廣場個位玩

個陣細路仔無分你我 會借個螺絲批仔改快速成長

其實有冇巴打話我知條撟做乜9
起到個位差到痴線
同埋點解上面間喜喜呢幾年垃圾左咁多
明明一開始勁好食

果D老同就一大堆, 有幾何打? 見差佬打老同就有, 真係當街打到好大聲都唔會有人屌.

當年見血最多就係D女人用完D姨媽巾就咁DUM落街.

原本話直落鑽石山嗰條垃圾?
沙中線站改返係鑽石山條橋用嚟補鑊
但又好似話唔夠錢定講唔掂數就起一半唔起一半

仲記得有間餐廳叫壽如
D飯勁多汁好好食
價錢唔貴
有飽、湯、正餐、凍熱飲
仲要樣樣都份量超大
好懷念

條爛9橋除左夏天冇咁曬都唔知有乜用

你覺得有用?
日頭條橋70%位係曬到熱晒
真心唔明班design仲咁鍾意用玻璃面

大快活以前個位係大眾書局
豐澤個位最當初係沙嗲王
波羅東個眼鏡女人同東興個肥女人都好惡
利申90後 住過66座

好惡咩？唔覺喎

細個俾佢地鬧

炒飯加菜!!! 好撚掛住

Brw有無人記得陽光行落少少有間租漫畫鋪叫漫動作?

以前細個覺得都覺，但宜家覺得佢地幾nice，唔知係咪因為人大左，見多左出面d垃圾服務態度

btw唔知幾時開始威文d文具仲貴過三聯 應該租金好勁
文具最平應該要去到慈正間文具鋪

炸蛋
翅針
豬腸面
都係頂級
點解要執

再以前既正鋪就雲山金點 吉之島

仆街 依家多左好多蝗 周街都聽到普通話

仲有拆麗晶木屋區都好多人搬上慈雲山

個樣西D囉 但又未至於惡

連d細路都係

下 細個放學日日去買冷面食 超好味 其他鋪做唔到咁好味

下. 90後?
咩座物座唔係 1990年就拆哂咩?

66座即係m記對面幾座，最遲拆嫁
之後搬晒去慈樂邨

初戀住果度
成日上山，有時慳錢行上行落地鐵站
分左手之後就冇上過

仲有冇人記得以前聖誕節 中心會有好多好靚既裝飾
宜家就......

去過邊到拍拖, 邊到最有回憶

48座仲多嘢食

GOOGLE 返以前既相, 其實以前慈雲山都幾靚

仲係小學果陣 大概十年前 有個weekend同老媽子去舊kfc食野 仆你個街有隻老鼠係天花跌落黎 好彩唔係我果枱

以前kfc仲有洗手盤架

京滬 壽如

係啊，佢會落濕蒜乾蒜，要辣重可以落泰國嗰隻辣椒粉

我諗最有回憶都係佢帶我食炸蛋
本身我住火炭，冇呢d小食鋪頭
通常拍拖都落鑽石山/黃大仙，好小留係慈雲山

我記得當年亞視今日睇真D仲講係聞名全港九既慈雲山食街, 但電視未出街時都未聽過

忘記哂...

何壽南?

呢間野個老闆娘一時西口西面 一時又勁好笑容幾好人

壽如真係好可惜 如果而家仲有佢收我40蚊我都覺得係超值

係呀，我唔記得讀到小幾就轉名

細個會癲到飲埋d汁

會係05年前既事應該
想讀個陣已經係呢個名

我都係
細個窮，拍拖食野都係小食館
之後去7號仔坐下
分左手之後依十零年都好少去

92、3左右啦

通常食到底果啲麵已經好咸
你仲要飲埋

有冷麵食 兩蚊包次次買幾廿蚊食到飽

估唔到咁多人住慈雲山
利申：慈正

以前成日去八方打機 打左幾次開左間森林 之後森林都唔知陪伴左我幾多小時

間東京麵包鋪都算長壽

我想講條天橋仲要冇油油，黑鬼曬，比啲外判公司食撚曬啲錢。

麗晶安置區搬上去

有無人記得網戰？好似無人提到

細個成日去玩1942同cs，佢地隻cs仲要係奇奇怪怪既中文配音 勁on9
但呢間野其實都幾雜，好多黑底既mk仔聚腳
未入去門口已經一堆人打住邊爐咁啤你
長期坐門口果班個個又染到個頭鬼五馬六咁 通常要一班朋友去先會敢入去

神舟成日好早就爆，一無位就落網戰，網戰都無就去八方、宇宙咁掃街式搵位

通常八方都會比啲賓賓霸晒，因為好似得呢間有web cam

宇宙個格局就好暗，有得揀都唔會去，同埋成9$一粒鐘，果陣神舟先$8，網戰頂爛市$6

我都係

慈雲山而家好多劣食

埋天橋真係好柒，完全破壞晒景觀
最弊係規劃失敗，根本無撚用咁濟，為起而起
宜家新開幾個月已經又漏水，電梯又壞
仆街0066又唔肯攞補償筆錢用嚟做接駁優惠，寧願一炮過浪費舊錢塞住居民同區議員把口
垃圾區議會又俾民賤聯操控，根本夾定晒，又包庇埋37M，搞到慈雲山交通冇改善過

網戰以前都常去
去玩跑戇奶多
見過個肥仔俾人打

真心一問
條橋做乜撚樣
應該做既唔做
晒錢起埋d垃圾

都係其中一間唔使俾領匯迫裝修嘅舖頭之一

好抵食，而且個沙嗲醬係世界級
好想食翻，可惜

2蚊包.. 以前我都食過, 打完機就一定會去買
10蚊5包已經食到好飽

呢家10蚊買到咩

網戰隔離有有間八爪魚店. 1 蚊粒
但其實好撚難食

網戰最記得有兩層

公翅好正喎

八方係唔係執左好耐

當然記得呢間野啦，想當年我第一個巨商ac，就係喺呢到比人爆。仲記得有次去玩巨商，玩到夠鐘之後就走人，點知當晚返到屋企後就比人爆左ac。後尾先知果到d機喺夠鐘後只係登出 ，而唔會幫你關機。

果陣個ac放左好多心血落去玩，但條友都唔算太無品，雖然del哂我d兵、將同值錢野，但佢留返百幾萬我去跑商

btw，當年我去網戰果陣，一粒鐘先係$5

第一次去
小學雞直上二樓 沿途比人望住哂
二樓班飛仔
之後開cs 比人挑機
記得做警係女人

前排去過果頭，間野仲未執。仲記得果陣間野會賣煙仔比小學雞，可以散裝咁買

Mk仔冇晒
愈來愈多蝻

呢個都係有次我比完錢開機果陣見到已經登入人地個巨商ac先知，事後個物主喇喇林跑返上黎禁reboot

自此之後去玩完都順手熄機 但有啲人好惡，試過有幾次隔離位都比人屌佢做乜幫佢熄機

可惜果陣我係第一次去網戰，唔知果到d機咁on9，唔會自動熄機

果啲炸蛋炸腸一口油
唔明有乜好食
翅係可以既，窮果時會叫翅河，河粉會發漲，好似多啲
間野大菜糕幾好食

炸蛋送佢啲沙嗲醬好正 最正其實係佢個醬

陽光茶記執左未
個老細幾好人

好撚正

未，依家係屋企嗌飯，仲嗌緊

好好奇點解條天橋得石屎完全冇油油
咁Dry同發揮空間咁大
但就一個Graffiti都冇

有蟑螂又污穢

有無人喺「好孩子教室」補過習？

條橋本身已經夠衰, 噴埋塗鴉盞重眼冤

其實佢好心油少少顏色或者綠化下啦
而家真係好肉酸

就係元氣嗰個位

第一隻彈珠人同四驅車仲有頑駄無就係係慈雲山商場到買
以前播烈火雄心最正係覺得自己都係住慈雲山好有主角feel

舊底住66座

翰林

張無忌發左，落左HOLLYWOOD

菠蘿東同東興根本係同一家人開既

舊底？hello爺爺

翰林好野黎

唔好食都捱到咁耐唔洗執

成條毓華街都係污穢咁啦

即是依家既慈康，貴居屋格局，部lift都靚過人，董伯一聲唔賣變曬做公屋同退休公務員住

錯，係豐澤果個位

扮吉野家果間支那野點解hea 左喺到無開？
毓華里果間台灣野真係執左？
啲烤雞幾好食，唔乾

去舊竹園嘅3A 嘅總站

細個住44座

咁元氣之前果間係咩 我記得係食粥粉麵果d

有十三太保

唔記得咩名
雞粥好平，不過得幾粒雞粒雞
太興，吉野家，元氣，前譚仔果位
以前成日轉手

元氣個位係海皇

太興個位就係我的茶餐廳 → 金飯碗

呀係 果時細個食過幾次就冇了

海皇係再之前

睇啲相好有外國feel
又唔係高

Btw呀嫲呀婆 一個住65座一個住66座
後尾比人派左去竹園住
果陣竹園好似收左好多慈雲山同寨城人

之前有burger king𠻹 不過又係極速摺

openrice 左
狀元粥麵
勾起我啲記憶，
食食下有隻老鼠跳落黎
嚇到啲人即刻埋單

講得住幾多座嗰班一定起碼有45+

好運隔離！

的士佬問我幾座我都唔識答

利申90後

有無人記得係毓華里有間賣閃卡既鋪仔😂以前d零用錢去曬佢度買數碼暴龍卡

好運街市門口有好大塊玻璃 以前一到大時大節 就會有好多裝飾
3樓東京麵包行出去有達空地 都會有好多裝飾
一離落樓就見到
大個左之後就無再見過

細個成日係雲山金店買爆笑王

東興舊舖

好似有個鬼婆住慈康

聖安娜

仲有阿波羅 大約3樓7仔個位

三聯執咗而家開嗰間賣書嘅係乜料 散貨場咁款

狀元好似要喺收銀落單
再等佢送嚟
粥冇海皇咁重味精
油炸鬼好硬好難食

巴士站爭鮮都開過阿波羅

好掛住隔離間洗衣鋪
潮濕天氣 啲衫點都有味
去打乾 磅洗好方便
依家

毓華街好似開咗幾間自助洗衣店 不過我未用過

係呀係呀
以前聖誕節好多裝飾
仲有人扮聖誕老人坐係度排隊影相

唔算好耐之前 剛升中個陣毓華里開左間食麵嘅叫禾味 十蚊碗 好抵

細個會去阿波羅食牛油粟米🌽

我會去嗰度買啲舊版雪條食

4.1 了

$4.1了

我岀世見既第一間酒樓係敘福樓

其實GOOGLE 慈雲山舊相, 根本半張都認唔出
利申, 90後, 住左20年

係啊, 執左又再開返, 而家又執左

幾年前 試過有的士佬問我, 姐係40座果到啊?
我呆左問返佢點解..咩意思
90後

毓華街間發記粥麵
喺元朗好多人食
發記之前間越廚hea到仆街
夠膽開喺阿肥隔離

再之前係涼茶鋪

竟然有人出錢整
多謝巴打報料
老母會專登上去拜
但好耐之前試過畀一堆野狗圍
怕左就唔敢去

三期岩岩起好果陣個個的士佬都唔識，成日問係咪xx座

預多15分鐘行落去好過啦
換個健康好過

以前日昇個位係沙嗲王，成日同屋企人食
變咗日昇之後，初頭都成日食
而家日昇好難食

日日起身返工都係行落去坐車

但收工返屋企行上去真係咪搞，老啦

咪依家西川個個位
我都食過
$12好大碗 仲有玻璃樽汽水飲

我依家搭的士都係講自己住咩咩座
啲的士佬都仲聽得明
講咩咩座都係跟阿媽搭的士學返嚟

利申：90後

52座

誠信酒樓

其實一直想知66座有幾多部同單位number係點，淨係知佢一層有百零個單位
利申：幢樓拆咗先出世

好孩子教室係咪豪華眼鏡樓上？小一補過，仲記得miss好西
翰林真係唔錯，細個好唔鐘意補習，但喺佢度補完英文真係次次默書都100分返黎

連太又有冇人補過？

係咪有賣炒麵果間

冒險樂園-->赤川日本料理--->台灣麵舖--->味千
次序大概係咁

慈正間士多

依家毓華街啲補習學校全部同一個老細
聽講教嗰啲有一半得中六畢業

係咪叫「東山食品市場」
好掛住個事頭婆

只係幾得有煎釀三寶 魚蛋 燒賣 腸粉 豆腐花

係開心樂園

呢個係我長大既慈雲山 96年前

第二張位置係49座（現聖文德小學既位置）隔離街市再隔離係有間圖書館
圖書館比而家中心大一陪有多

狀元粥麵

記得... 啲雲吞好大粒

冇人識菓

冇人識菓子屋？細個好多野買

珍時店真係睇 好貴

有冇人補過優培

成日係到諗個老細應該係古惑仔fans黎 東昇加洪興

原來以前中央望過去係咁...
總係覺得以前幾多座幾多座果陣
人同人之間會親切好多

無人提壽如隔離間粥鋪 點解要執，食唔返

有試過係壹蘋果嘅實店

呢間唔平

舊時間馬會方便好多，食完個文記就過去買六合彩

我細個就好憎馬會, 因為有次經過個道, 有個老母拖住3個細路坐係條樓梯劃飛買馬, 個幾個細路就咸晒口講肚餓, 個老母就係咁屌D仔買撚完馬先好嘈, 從始就好憎人賭馬

有冇人記得神舟落少少果間網吧叫咩（果條街全部車房來）

我老豆老母52，53 可能你地識

因為細個屋企部電腦太廢所以成日去網吧打機
由F2開始去神舟，當年仲係俾錢開機寫紙仔放枱頭，會送爆谷，仲成日玩到過哂鐘都未熄機
神舟執左開始打下信長，會去網莆>網天>網英>八爪

森林？

唔係森林

最好食既都係友記

網戰?

果啲糖究竟擺左幾多年

差啲唔記得左舊馬會就係惠康隔離...
擺左上去幾多年./?

八方, 宇宙
全撚部都執哂

唔係四樓豐澤位？

味千之前開過越棧，好鍾意牛骨湯底

記得佢係一新開店果陣先係12蚊
之後加左好多次價 但都係頂唔順汁左笠

聖文徳小學讀過舊校

依個位好早期開過「大排檔」
太細過唔記得食乜

細細個幫老豆係果到買馬經，佢會送枝筆俾你

hi

元氣之前中心仲有間叫目黑壽司

慈雲山十三太保

萬年？

53座入伙17年就拆, 史上最短命公屋之一

係呀

桂花小幸個位永遠做唔長
開過Burger King 仲有間雲南野定唔知台灣野
最後得譚仔做到落去

嗰時都唔明burger King點解會開慈雲山 又貴又少人

老細好似外國回留番黎定咩

仲有日本城做得住。調左上去6樓變左生活提案

無記錯目黑係薩利亞個位⋯⋯

聖文德小學舊校係而家樂誠樓籃球場個位？

萬年執柒左之後丟空左一排，跟住做過一排"1蚊拍賣會"

我仲記得有個on9 同學見人舉佢又走去舉，
諗住推高個價走人做仆街仔，
果時競投緊盒高達模型，
有兩個阿叔喺度爭，
個on9 同學見人投得咁激烈又諗住玩野舉一下，
點知一舉就冇人接，
比人捉撚住要佢買左盒模型

最後好似百幾蚊買左，仲要係老翻 （雙星牌出嘅高達模型）
然後唔夠錢要我地幾個夾錢比佢先夠錢贖身

第二日返到學校條on9 仲話"唔係丫，我覺得盒模型幾靚呀"
比我地笑撚左佢成個學期

你講一講我都好似去過果度投野

估唔到咁多慈雲山人

利申 慈樂

有冇人記得東興以前間鋪係果面

三十幾年前既48 座
重記得去廁所用既係草紙
地下有幾間大排檔
有一檔個姐姐幾靚
另外, 好似有一檔係寫住 絲襪奶茶
細個覺得好 dirty ...

大牌檔d早餐牛扒好味

48座有獨立廁已經好好了

比起而家慈愛苑一帶24座個邊⋯⋯

48座個樓下舊式茶檔好正。d油占多～

記得名創鳩品嗰位以前係集友嚟
有冇人記得東園未搬去名創鳩品嗰位之前
係喺邊到?

海皇粥店 同 狀元粥店
依家變左元氣

東園係名創9品果到

睇post幾多有人住過幾多座幾多座 都總會聯想到果時既香港有幾美好

我知
就係問緊東園再之前嗰位

住毓華街

個間係另一間文具鋪黎,個時第一間東興係毓華里,之後開分店係中心依家屈人寺個鋪位,再係下面開波羅東

屈臣氏?
我記得4樓廁所隔離係以前間東興
細嗰好少去東興
好驚老細隻唐狗

健一小廚都有個短曲髮阿姐做過幾間

有。
仲有個黑人搭日本人，個囡囡皮膚啡啡地，好可愛的。

翰林還翰林，好孩子還好孩子，乜野同一個老細

細個住龍幡苑 記得細個成日同爸爸去吉之島買鰻魚加餸
聽媽咪講 我仲係個B個時住過永發 垃圾站同惠康樓上

有無巴打記得大磡村 入面好多野食

仲記得細個去大磡村食車仔麵同埋買雞蛋仔
好懷念呀

其實有幾多座 我見講到66都有

同有冇地圖標相應位置出來

老細是2公婆嗎？

海重個間成日去買油炸鬼

有檔豬扒飯 好好食
個檔 聽返媽咪講 好多人食煙 但我太細個 無乜印象

金飯碗
太興

金飯碗真係好抵屌

佢d 沙爹醬好撚正

上個月上開慈雲山,都特登走過去食個lunch

連太補英文
洲哥補數
小學補到會考

佢2個仲有無教緊？

金飯碗嗰陣做起咗
由龍翔中心上埋慈雲山開分店
依家好似執晒

中心間喜喜環境乾淨質素唔差
依家間翠河真係辣殺

喜喜炒飯炒河都幾好食
但佢晚市用鐵兜裝白飯
感覺怪怪哋

每次講海皇都會諗起以前小學生活，都有10幾年了

翠河比狗食

狗都唔屌
但唔知點解永遠咁多人去排

好耐無去間細士多，
公公婆婆安在嗎？

即係何壽南小學？

阿公個位喺法藏寺

次次見到TBB啲劇同埋戲喺嗰度取景就想屌鳩佢哋。

阿公最憎人嘈到佢

好掛住婆婆，啲爆谷好好食

仲有邊幾間？森林？

雙鳳街仲有間，消防局果面

無錯

仲係上下校班時代？

係呀，當年我係下午校

我都係下午校，小三就轉全日

其實係由新蒲崗搬去慈雲山先。。

以前係新蒲崗馬會隔離間魚蛋檔好好食。。。

果種味而家都搵唔返了。。

一定唔係，我係由慈雲山校舍搬過去新蒲崗

一 定係

利申： 八十後

52座地下，潮聯，士多+麻雀館

一定唔係

利申：出世到而家住左三十年既八十後

attach埋小學官網俾你睇

有人記錯唔出奇，我都記得大約小三定小四左右搬落SPK

利申：自出娘胎已住慈雲山未搬過o既80後

有無街坊去過萬年戲院睇戲

想當年成日去kfc打bs

不知不覺已經入u做癈青

有冇人住過舊沙田坳邨
細個暑假會去呀嫲度住一排當渡假 同啲邨童周圍玩

菠蘿眼鏡女人老左好多

記得有開過地利店

個樣完全一樣，邊有變

以前興記好撚正，仲係東亞隔離果陣20蚊碟頭飯，仲有細個逢星期日中心7樓出面就聚一大班細路玩爆旋陀螺 （個個跟屋企人等飲茶） 好撚懷念

喜喜晚期出野慢撚到，試過等半個鐘先話冇曬料叫我轉，谷鬼氣走人

講起東亞 無左之後 變左佳寶 條街污糟左好多 cheap左好多

港共政府確實整死咗呢個地方

早期真心正
當年開嘅餐廳得返紅石(椰林閣)
幾時到佢執

菠蘿東同東興係領展治下仲生存到係咪奇跡？

大眾書局...唔提都唔記得，屋企本po滿塵既xx音標就係果到買

我知邊個！做左好多年架啦.喜喜個湯碗直徑長到仆街

佢依家唔知去左邊度做

由細幫佢買野買到大唔覺得佢惡

細個個時覺得佢好好禮貌的
仲係毓華街廖月倩個位既年代⋯⋯⋯

推

東興一早搬走左
去左毓華街果面
得番威文同菠蘿東

記得福建炒飯幾好食
佢啲牛奶都好好飲
唔記得咩牌子
其他就不了

10幾年前了，健一個位係而家太興果到？ 三樓 salon以前都係食店黎

以前中銀後面有間茶記叫京x
d 飯20蚊但好大盒，牛扒雞扒都勁大塊

果兩間salon嗰位唔係一直都係做salon咩
右邊果間salon就咁多年嚟都冇執

4.1了